日本表明若北韓導彈飛越上空 可行使集體自衛權

【星島日報報道】北韓聲言研究向關島附近海域，發射中程彈道導彈。日本防衛相小野寺五典在國會表明，一旦北韓發射導彈飛越日本上空，日本確認為「存亡危機事態」，就能夠行使集體自衛權。

小野寺五典出席眾議院安全保障委員會指出，「美國對事態缺乏遏制力的話，日本有可能面臨相當於存亡的危機」。小野寺五典又說，日本自衛隊的神盾級戰艦，可以攔截導彈。

日本官房長官菅義偉在記者會上表示，「這是對包含日本在內的地區及國際社會之安全保障的明顯挑釁行為，日本絕對不能允許」。

日本2015年通過法案，允許行使集體自衛權。若與日本有密切關係的第三國遭到武力攻擊時，經認定屬於有讓日本的存亡遭受威脅的明顯危險之「存亡危機事態」之下，即可使用集體自衛權。

source：星島

9up

東亞國家一向都係打咀炮多

北韓, 南韓, 日本, 台灣, 中共
大家講開戰講左30幾年, 但一槍都未開過

北泡向東射啦，射落海唔好玩

北韓同南韓隔幾年就打吓火炮

開過好多槍wor